14天強制檢疫真相: 要醫護生無薪打電話比隔離者

港府2月8日起實施強制檢疫，所有內地來港的人士，不論是香港居民、內地或外國遊客，抵港後均需隔離檢疫14天。雖然港府至今拒絕交代具體做法，但網上流傳分別來自衞生署及公開大學護理及健康學部的招募通函，邀請醫科生及護理學系學生做義工，每天坐在衞生署辦公室內，打電話向強制檢疫者進行醫學監察及提供健康建議。立法會議員郭家麒直斥，所謂強制檢疫只是掛羊頭賣狗肉，「連上門量體溫都懶得做」，欺騙市民之餘也貽笑大方。

據流傳的2張通函，1張由公開大學護理及健康學部教授發出，招募4及5年級護理學系學生做義工，2月8日起，每天坐在衞生防護中心於亞皆老街的總部辦公室，為家居隔離者進行電話健康訪查，為期最少1至2星期。主要工作包括查詢對方健康狀況、給予健康建議，及有需要時轉介個案。通函稱，衞生署人員會於義工「開工」前給予指導；義工工作期間會獲發外科口罩。參與的學生可把相關時數，計算入學系的實踐時數（practicum hours）。
而由衞生署發出的通函，則邀請5年級及6年級的醫科生做義工，同樣每天坐在辦公室打電話給強制檢疫者，檢查他們有否遵守隔離指示、查核健康狀況，提供健康建議等。

弱智係真係無下限

念力抗疫

叫黑警做啦

電話抗疫

真係腦殘無下限，打個電話叫強制？

林鄭: 你夠膽就唔聽電話

無薪真係on9到爆

一路行街一路傾電話📞

一星期五節，一節八個鐘，根本就係全職
全職warm call，當做醫護實習

又話留左位比班人隔離，邊個真

有口罩代替薪金

CLS

面對面填申報表都可以謊報
打電話點check到？

推

help help push